\chapter{Función de activación ReLU}
\label{sec:relu}

La función de activación ReLU se define como
\begin{equation}
   \ReLU(x) = \max(0,x) =
   \begin{cases}
     0& \text{si $x\leq0$}\\
     x& \text{si $x>0$}
   \end{cases}.
\end{equation}

Su representación gráfica se muestra en la \cref{fig:relu}.

%%% http://null.zbr.pt/?p=2259
\begin{figure}[H]
  \centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    axis lines=middle,
    xmax=6,
    xmin=-6,
    ymin=-0.05,
    ymax=5.05,
    xlabel={$x$},
    ylabel={$y$}]
\addplot [domain=-5.5:5.5, samples=100, thick, blue] {max(0, x)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}

\caption{Función de activación ReLU.}
\label{fig:relu}
\end{figure}

%%% Local Variables:
%%% TeX-parse-self: t
%%% TeX-auto-save: t
%%% TeX-engine: luatex
%%% TeX-master: "base.report.tex"
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% ispell-local-dictionary: "castellano"
%%% End:
